暫緩修例港特首拿台灣作下台階 總統府：此等託辭無法認同

香港行政長官林鄭月娥今天將暫緩修訂逃犯條例的理由，指稱是台灣表明不會接受在現有修例情況下進行個案移交。對此，總統府發言人丁允恭的回應，此等託辭是不負責任與缺乏道德感的作法，令人感到不可思議，我們無法認同。

對於香港情勢，丁允恭說，我們高度關注，也支持香港人民追求自由、民主與人權的渴望。

丁強調，我們認為，港府應該以確保香港人民的自由民主為目標，認真看待並回應香港居民選擇自己所嚮往的生活與制度的期待。

他並指出，至於港府以涉我國案件為由，作為違背人權立法的託辭，是不負責任與缺乏道德感的作法，令人感到不可思議，我們無法認同。

去年2月，港男陳同佳涉嫌在台灣殺害潘姓女友後，台灣政府多次要求港方提供司法互助遣送陳同佳來台受審，但一直未獲正面回應。香港保安局則提出修訂逃犯條例，建議港府可採「一次性的個案方式」，處理台灣、中國和澳門移交逃犯的要求。

不過，在台灣政府高度疑慮下，加上港人升高反送中態勢下，林鄭月娥今天宣布，港府決定暫緩修訂逃犯條例。對於暫緩修法原因，她則推稱，由於台灣已表明不會接受在現有修例情況下，移交涉嫌在台殺人的陳同佳，因此修例迫切性已不存在。

我國